# COMMAND PROMPT (CMD)



## Розділ &#127991; Інструменти &#129520;

>&#128161; Консоль операційної системи Microsoft Windows &#128421; — це командний рядок, за допомогою якого можна керувати операційною системою Windows &#128421; та вносити зміни у її налаштування.

- **версія програми &#128230;**: :one: :zero: . :zero: . :two: :three: :five: :six: :zero: . :one: :zero: :zero: :zero:
- **розробник &#128422;**: Microsoft Corporation

## Операційні Cистеми

### Windows &#128421;

>&#128161; Предвстановлено в операційній системі.

## Команди Терміналу

|Опис команди|Команда|
|-----------:|:-----:|
| |`taskkill`|
| |`shutdown`|
|мережеві команди|`net`, `ipconfig`|
|команда для моніторінгу системи|`tasklist`, `systeminfo`|
|копіювати файли|`copy`|
|видалити файли|`del`|
|виводити список файлів с піддерикторії у вибраному католозі|`dir`|
|шукаємо заданий рядок файлів|`find`|
|переміщення файлів|`move`|
|створення директорії|`mkdir`|
|перейменування та видалення файлів|`rmdir`|
|виводить ієрархічне дерево усіх файлів та піддиректорій у вибраній директорії|`tree`|
|команди для підтримки служби директорій|`addrep`, `dsbdd`|

## Налаштування &#9881;

Використовуємо сполучення клавіш <kbd>Win</kbd>+<kbd>r</kbd>, у відкрившемуся вікні пишемо **regedit** і натискаємо <kbd>Enter</kbd>.

Відкрився редактор регістра в якому вказуємо шлях `Computer\HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Command Processor.`

Далі у меню **New** > **String Value** і вказуємо ім'я **Autorun**, після чого можемо редагувати файл.

| Опис | Символ | Спеціальний код |
|-----:|:------:|:---------------:|
| амперсанд (ampersand) | `&` | `$A` |
| труба або вертикальна чорта (pipe) | `|` | `$B` |
| ліва дужка (left parenthesis) | `(` | `$C` |
| поточна дата | | `$D` |
| escape code (ASCII code 27) | | `$E` |
| права дужка (right parenthesis) |`)`|`$F`|
| знак "більше" (greater-than sign) | `>` | `$G` |
| backspace | | `$H` |
| знак "меньше" (less-than sign) | `<` | `$L` |
| поточний диск | | `$N` |
| поточний диск і шлях | | `$P` |
| знак "рівності" (equal sign) | `=` | `$Q` |
| пробіл | | `$S` |
| поточний час | | `$T` |
| версія Windows &#128421; | | `$V` |
| перехід на новий рядок (CRLF) | | `$_` |
| знак "долара" (dollar sign) | `$` | `$$` |

